{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji je naziv za karavanski put kroz Središnju Aziju popularizirao geograf Ferdinand von Richthofen?",
      "answer" : "Put svile"
    }, {
      "question" : "Koji je broj baza dekadskog logaritma?",
      "answer" : "Deset"
    }, {
      "question" : "Koji od triju pribaltičkih država ima glavni grad koji nije na morskoj obali?",
      "answer" : "Litva"
    }, {
      "question" : "Koji je kaštelanski plivački maratonac nazivan...?",
      "answer" : "Veljko Rogošić"
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Korben i Leeloo putuju svemirskim brodom na planet Fhloston?",
      "answer" : "“Peti element”"
    }, {
      "question" : "O kojem profesoru Sherlock Holmes govori kao “Napoleonu zločina”?",
      "answer" : "Jamesu Moriartyju"
    }, {
      "question" : "Koliko vladara dijeli vlast u takozvanoj dijarhiji?",
      "answer" : "Dva"
    }, {
      "question" : "Koji će dio dana “proplakati” u naslovu pjesme Miše Kovača?",
      "answer" : "Zora"
    }, {
      "question" : "Koja je rimska božica prirode, životinja i lova poistovjećena s grčkom Artemidom?",
      "answer" : "Diana"
    }, {
      "question" : "Koji je planinski masiv u Srednjoj Aziji u anagramu riječi “prima”?",
      "answer" : "Pamir"
    }, {
      "question" : "Osjet čega su izgubili anosmični ljudi?",
      "answer" : "Njuha"
    }, {
      "question" : "Koji kip iz 1986. ima novu baklju s plamenom prekrivenim 24-karatnim zlatom?",
      "answer" : "Kip slobode"
    }, {
      "question" : "Koji sport Talijani nazivaju “pallamano”?",
      "answer" : "Rukomet"
    }, {
      "question" : "U istočnom crkvenom sporu oko štovanja slika, na jednoj su strani bili ikonoduli, a na drugoj?",
      "answer" : "Ikonoklasti"
    }, {
      "question" : "“Malen si, uzak, trošan, al’ ti me ipak nosiš, čamče” – na kojoj rijeci?",
      "answer" : "Kupi"
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Nick poludi i ostane u Saigonu, Steven ostane bez nogu, a Michael se zbližava s Nickovom djevojkom Lindom?",
      "answer" : "“Lovac na jelene”"
    }, {
      "question" : "Na kojem je otoku pokrenuta inicijativa “Addiopizzo” protiv plaćanja novaca za zaštitu mafiji?",
      "answer" : "Siciliji"
    }, {
      "question" : "Koje dvije riječi u pjesmi Talking Headsa prethode francuskom “Qu’est-ce que c’est”?",
      "answer" : "Psycho killer"
    }, {
      "question" : "Koja političarka preminula 1952. počiva na groblju Recoleta u Buenos Airesu?",
      "answer" : "Eva Perón"
    }, {
      "question" : "Koja se rijeka kod Gabele širi u deltu?",
      "answer" : "Neretva"
    }, {
      "question" : "U kojoj su TV-seriji najbolji prijatelji Bing, Buffay, Geller, Geller i Green?",
      "answer" : "“Prijatelji”"
    }, {
      "question" : "Koji je peteroslovni pojam liječnik Hans Selye definirao kao duševno ili tjelesno preopterećenje?",
      "answer" : "Stres"
    }, {
      "question" : "Koji je pjevač postao slavan zahvaljujući singlu “The A-Team”?",
      "answer" : "Ed Sheeran"
    }, {
      "question" : "Za kojeg je zvonara Notre-Dame bila “jaje, gnijezdo, kuća, domovina i svemir”?",
      "answer" : "Quasimoda"
    }, {
      "question" : "Kojim se sportom bavi djevojka u filmu “Djevojka od milijun dolara” Clinta Eastwooda?",
      "answer" : "Boksom"
    }, {
      "question" : "U čiju je čast Elton John 1997. prepravio pjesmu u “Candle in the Wind”?",
      "answer" : "Princeze Diane"
    }, {
      "question" : "Koliko bridova izlazi iz svakog vrha kocke?",
      "answer" : "Tri"
    }, {
      "question" : "Kojoj županiji pripada manji istočni dio Istarskog poluotoka?",
      "answer" : "Primorsko-goranskoj"
    }, {
      "question" : "Do potpisivanja koje je konvencije došlo zahvaljujući naporima Henrija Dunanta?",
      "answer" : "Ženevske"
    }, {
      "question" : "Primorje koje države čini uzak obalni pojas od poluotoka Oštra do ušća rijeke Bojane?",
      "answer" : "Crne Gore"
    }, {
      "question" : "Djevojka kojeg je nogometaša Georgina Rodríguez?",
      "answer" : "Cristiana Ronalda"
    }, {
      "question" : "Koja je dvoslovna kratica za konjsku snagu na engleskom jeziku?",
      "answer" : "HP"
    }, {
      "question" : "Što se dogodilo u pekarnici u Padding Laneu u središnjem Londonu?",
      "answer" : "Požar"
    }, {
      "question" : "Koji je pisac bio tiskarski šegrt, putujući slagar i pomoćnik riječnog pilota na Mississippiju?",
      "answer" : "Mark Twain"
    }, {
      "question" : "29.1% koje sjevernoameričke države čine govornici francuskog jezika?",
      "answer" : "Kanade"
    }, {
      "question" : "Čime se masira pri kriomasaži?",
      "answer" : "Ledom"
    }, {
      "question" : "S kojom je državom Njemačka sklopila Čelični pakt uoči Drugog svjetskog rata?",
      "answer" : "Italijom"
    }, {
      "question" : "Koje je jelo opjevano u stihovima “Miješano meso smota se lijepo u listove zelja da vidiš veselja”?",
      "answer" : "Sarma"
    }, {
      "question" : "U prva dva filma imao je identitet i nadmoć – što daje Bourne u naslovu trećeg filma?",
      "answer" : "Ultimatum"
    }, {
      "question" : "Po kojoj je rijeci nazvana najprostranija brazilska savezna država?",
      "answer" : "Amazona"
    }, {
      "question" : "Koji je skladatelj preminuo tri mjeseca nakon premijere svoje opere “Carmen”?",
      "answer" : "Georges Bizet"
    }, {
      "question" : "Koji naš grad Talijani zovu “Abbazia”?",
      "answer" : "Opatija"
    }, {
      "question" : "Svakih koliko su se godina u Staroj Grčkoj održavale Pitijske igre?",
      "answer" : "Četiri"
    }, {
      "question" : "U kasnijim sezonama koje je TV-serije odvjetnik Teo Frišić zaposlio u tajnoj službi i postao agent Lovorko?",
      "answer" : "“Bitange i princeze”"
    }, {
      "question" : "Koja očna ovojnica obuhvaća četiri petine očne jabučice?",
      "answer" : "Bjeloočnica"
    }, {
      "question" : "Po kojem je nogometašu nazvan stadion na kojem Ajax igra domaće utakmice?",
      "answer" : "Johan Cruijff"
    }, {
      "question" : "Koja je pjevačica u spotu za “California Gurls” gola na ružičastom oblaku?",
      "answer" : "Katy Perry"
    }, {
      "question" : "Alpska sezona ispaše upisana je na UNESCO-v popis nematerijalne baštine koje države?",
      "answer" : "Švicarske"
    }, {
      "question" : "Koje je ime za onoga koji nekome radi iza leđa, nastalo prema predožbi njegova skrivanja iza plota?",
      "answer" : "Zaplotnjak"
    }, {
      "question" : "Na području koje se dvije države odvija radnja videoigre “Red Dead Redemption”?",
      "answer" : "Sjedinjenih Američkih Država i Meksika"
    }, {
      "question" : "Naziv kojeg kemijskog elementa dolazi od njemačkih riječi za vuka i nečisto?",
      "answer" : "Wolfram"
    }, {
      "question" : "Pojava kojeg je kometa zabilježena na tapiseriji iz Bayeuxa kao loš znak za kralja Harolda?",
      "answer" : "Halleyjeva"
    }, {
      "question" : "Koliko će poluokruglih godina Roger Federer napuniti 8. 8. 2026.?",
      "answer" : "Četrdeset i pet"
    }, {
      "question" : "Filmska adaptacija kojeg je Webberova mjuzikla osvojila Zlatnu malinu za najgori film?",
      "answer" : "“Cats”"
    }, {
      "question" : "Charlotte Corday i Olympe de Gouges poznate su žene iz koje revolucije?",
      "answer" : "Francuske"
    }, {
      "question" : "Taylor Sheridan jedan je od autora vestern-serije u čijem se naslovu nalazi koji nacionalni park?",
      "answer" : "Yellowstone"
    }, {
      "question" : "Katedrale kojeg sveca povezuju Prag i Rijeku?",
      "answer" : "Svetog Vida"
    }, {
      "question" : "Javier Pérez de Cuéllar bio je prvi glavni tajnik UN-a s kojeg kontinenta?",
      "answer" : "Južne Amerike"
    }, {
      "question" : "Koja je angloamerička jedinica duljine jednaka trima stopama?",
      "answer" : "Jard"
    }, {
      "question" : "Unatraške pročitano ime koje bi države bilo “Raksagadam”?",
      "answer" : "Madagaskar"
    }, {
      "question" : "Robbie Keane postigao je rekordnih 68 golova za reprezentaciju koje države?",
      "answer" : "Irske"
    }, {
      "question" : "Prema vjerovanju mnogih Židova, Kupola na stijeni nalazi se na mjestu gdje je tko htio žrtvovati sina?",
      "answer" : "Abraham"
    }, {
      "question" : "Organizacija Mensa okuplja pojedince s kvocijentom inteligencije u gornjih koliko posto populacije?",
      "answer" : "Dva"
    }, {
      "question" : "Koji leteći sisavci imaju poseban imunosni sustav koji ih čini rezervoarom za viruse?",
      "answer" : "Šišmiši"
    }, {
      "question" : "Koju je novelu Charles Dickens započeo u listopadu i pisao užurbanim tempom kako bi ju dovršio do Božića?",
      "answer" : "“Božićna priča”"
    }, {
      "question" : "Drang nach Osten bio je naziv njemačke politike širenja prema kojoj strani svijeta?",
      "answer" : "Istoku"
    }, {
      "question" : "Koji je nizozemski grafičar “nemogućeg”, autor...?",
      "answer" : "M. C. Escher"
    }, {
      "question" : "Koji je rimski car uveo tetrarhiju kao sustav vladavine Rimskim Carstvom?",
      "answer" : "Dioklecijan"
    }, {
      "question" : "U “Ubojstvu u Orient Expressu” koga biznismen Ratchett pokušava neuspješno unajmiti da ga zaštiti?",
      "answer" : "Herculea Poirota"
    }, {
      "question" : "U kojem su bavarskom gradu pokopani Franz Liszt i Richard Wagner?",
      "answer" : "Bayreuthu"
    }, {
      "question" : "Koji je filmski redatelj iz njujorške Male Italije snimio dokumentarac “My Voyage to Italy”?",
      "answer" : "Martin Scorsese"
    } ],
    "count" : 71
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Koji se planeti spominju u pjesmi \"Fly Me to the Moon\"?",
      "correctAnswer" : "A) Jupiter i Mars",
      "answers" : [ "A) Jupiter i Mars", "B) Uran i Neptun", "C) Venera i Saturn" ]
    }, {
      "question" : "Kako se u medicini naziva upala mokraćnog mjehura?",
      "correctAnswer" : "A) Cistitis",
      "answers" : [ "A) Cistitis", "B) Miozitis", "C) Nefritis" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove općina u kojoj prema posljednjem popisu stanovništva živi 3.649 stanovnika?",
      "correctAnswer" : "B) Plitvička jezera",
      "answers" : [ "A) Krka", "B) Plitvička jezera", "C) Sjeverni Velebit" ]
    }, {
      "question" : "Prvu zabilježenu reklamaciju u povijesti uložio je Ea-nasir,...?",
      "correctAnswer" : "C) Sumerski trgovac bakrom",
      "answers" : [ "A) Egipatski trgovac hranom", "B) Indijski trgovac odjećom", "C) Sumerski trgovac bakrom" ]
    }, {
      "question" : "uz pomoć koje su mrežne stranice sakupljena sredstva za pokretanje društvenih igara \"Cards Against Humanity\" i \"Exploding Kittens\"?",
      "correctAnswer" : "B) Kickstarter",
      "answers" : [ "A) GameFoundry", "B) Kickstarter", "C) PledgeHub" ]
    }, {
      "question" : "Tko je glumio u filmovima redatelja Martina Scorsesea, Jamesa Camerona i Stevena Spielberga?",
      "correctAnswer" : "C) DiCaprio",
      "answers" : [ "A) De Niro", "B) De Vito", "C) DiCaprio" ]
    }, {
      "question" : "U koji se biljni rod ubrajaju blitva, šećerna repa i cikla?",
      "correctAnswer" : "B) Beta",
      "answers" : [ "A) Alfa", "B) Beta", "C) Gama" ]
    }, {
      "question" : "Vojnička kaciga s natpisom Born to Kill. Promotivni plakat kojeg smo filma opisali tom rečenicom?",
      "correctAnswer" : "A) Full Metal jacket",
      "answers" : [ "A) Full Metal jacket", "B) Odgovor B", "C) Odgovor C" ]
    }, {
      "question" : "Čiji je Portret Elisabeth Lederer, prodan za 236,4 milijuna dolara postao najskuplje moderno umjetničko djelo svih vremena?",
      "correctAnswer" : "A) Klimtov",
      "answers" : [ "A) Klimtov", "B) Pollockov", "C) Van Goghov" ]
    }, {
      "question" : "Koja od ovih biblijskih kratica označava jednu novozavjetnu knjigu?",
      "correctAnswer" : "A) Iv",
      "answers" : [ "A) Iv", "B) Izr", "C) Izr" ]
    }, {
      "question" : "318 metara visok Suur Munamägi najviši je vrh koje baltičke države?",
      "correctAnswer" : "A) Estonije",
      "answers" : [ "A) Estonije", "B) Latvije", "C) Litve" ]
    }, {
      "question" : "Što je Fran Krsto Frankopan bio Petru Zrinskom?",
      "correctAnswer" : "B) Šogor",
      "answers" : [ "A) Nećak", "B) Šogor", "C) Ujak" ]
    }, {
      "question" : "U zagrebačkom ZOO vrtu nalazi se i Grantova nizinska...",
      "correctAnswer" : "C) Zebra",
      "answers" : [ "A) Deva", "B) Mačka", "C) Zebra" ]
    }, {
      "question" : "Tko je prozvan kraljem hotelijera i hotelijerom kraljeva?",
      "correctAnswer" : "B) Cesar Ritz",
      "answers" : [ "A) Cesar Millan", "B) Cesar Ritz", "C) Cesar Romero" ]
    }, {
      "question" : "Broj je djeljiv s tri onda kada mu je s tri djeljiv...",
      "correctAnswer" : "C) Zbroj znamenki",
      "answers" : [ "A) Umnožak znamenki", "B) Razlika znamenki", "C) Zbroj znamenki" ]
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Denzel Washington glumi odvjetnika?",
      "correctAnswer" : "C) Philadelphia",
      "answers" : [ "A) Chicago", "B) Munhen", "C) Philadelphia" ]
    }, {
      "question" : "Čime se u doba narodnog preporoda proslavila plemkinja Sidonija Erdödy?",
      "correctAnswer" : "B) Pjevanjem",
      "answers" : [ "A) Pisanjem", "B) Pjevanjem", "C) Slikanjem" ]
    }, {
      "question" : "Kad se u Pentagonu donose sudbonosne odluke, prema popularnoj teoriji, njegovi zaposlenici naručuju znatno više...?",
      "correctAnswer" : "B) Pizza",
      "answers" : [ "A) Krafni", "B) Pizza", "C) Sladoleda" ]
    }, {
      "question" : "Koje se ime nalazi u stihu koji se rimuje sa stihom „U carstvu kraj mora to bi”?",
      "correctAnswer" : "A) Annabel Lee",
      "answers" : [ "A) Annabel Lee", "B) Ken Lee", "C) Stagger Lee" ]
    }, {
      "question" : "U kojem sportu reketi nemaju žice?",
      "correctAnswer" : "B) Padelu",
      "answers" : [ "A) Badmintonu", "B) Padelu", "C) Skvošu" ]
    }, {
      "question" : "Gdje je HNK u Zagrebu otvorio svoju drugu scenu?",
      "correctAnswer" : "A) Na Trešnjevci",
      "answers" : [ "A) Na Trešnjevci", "B) U Dubravi", "C) U Novom Zagrebu" ]
    }, {
      "question" : "Vladavina čijeg se kralja tijekom 17. i 18. stoljeća protegla na 72 godine i 110 dana?",
      "correctAnswer" : "B) Francuski",
      "answers" : [ "A) Engleski", "B) Francuski", "C) Ruski" ]
    }, {
      "question" : "Koji je dvostrukorimovani stih Marulićeve Judite?",
      "correctAnswer" : "B) Dvanaesterac",
      "answers" : [ "A) Deseterac", "B) Dvanaesterac", "C) Osmerac" ]
    } ],
    "count" : 23
  }
}